《**愛在聖誕節**》（<font lang="ja">**ラストクリスマス**</font>；Last
Christmas；另譯**最後的聖誕節**），[日本電視劇](../Page/日本.md "wikilink")，由[富士電視台於](../Page/富士電視台.md "wikilink")2004年10月11日\~12月20日播出，平均[收視率為](../Page/收視率.md "wikilink")21.54%。由於相關製作人員與劇情設定方面有頗多與1990年代初的知名電視劇《[東京愛情故事](../Page/東京愛情故事.md "wikilink")》雷同，加上劇組及男主角均相同，因而有「21世紀的東京愛情故事」之稱。

## 劇情簡介

春木健次（[織田裕二飾](../Page/織田裕二.md "wikilink")）是運動用品公司「HEART
SPORTS」的事業部經理，個性開朗活潑，曾與大學時代的學妹（[櫻井幸子飾](../Page/櫻井幸子.md "wikilink")）訂有婚約，但卻遭女方解除婚約，之後一直保持單身，在公司頗具人望。青井由季（[矢田亞希子飾](../Page/矢田亞希子.md "wikilink")）是公司的新進秘書，也是許多公司男職員的夢中情人，但外表清純聰慧的她卻曾經是個混過暴走族的不良少女，離過一次婚，還患有不明疾病，這一切只有住在她隔壁的健次知道…。

## 幕後工作人員與主題曲

  - 編劇：[坂元裕二](../Page/坂元裕二.md "wikilink")
  - 配樂：[菅野祐悟](../Page/菅野祐悟.md "wikilink")
  - 製作人：[現王園佳正](../Page/現王園佳正.md "wikilink")、[岩田祐二](../Page/岩田祐二.md "wikilink")
  - 企畫製作：[大多亮](../Page/大多亮.md "wikilink")
  - 導演：[西谷弘](../Page/西谷弘.md "wikilink")、[永山耕三](../Page/永山耕三.md "wikilink")
  - 片頭主題曲：織田裕二「Last Christmas」
  - 片尾主題曲：織田裕二「Wake Me Up Before You GO\!GO\!」

## 主要角色與演員

  - 春木健次：男主角，HEARTS SPORTS公司運動事業部經理（[織田裕二](../Page/織田裕二.md "wikilink")
    飾）
  - 青井由季：女主角，HEARTS SPORTS公司秘書（[矢田亞希子](../Page/矢田亞希子.md "wikilink") 飾）
  - 葉山達平：HEARTS SPORTS公司新進員工，健次的直屬部下（[森山未來](../Page/森山未來.md "wikilink")
    飾）
  - 日垣直哉：HEARTS SPORTS公司創意總監（[玉木宏](../Page/玉木宏.md "wikilink") 飾）
  - 新谷伍郎：HEARTS SPORTS公司董事，健次大學時代好友（[伊原剛志](../Page/伊原剛志.md "wikilink")
    飾）
  - 藤澤律子：設計師，直哉的苦戀對象（[片瀨那奈](../Page/片瀨那奈.md "wikilink") 飾）
  - 柴田幸子：知名廣播主持人，健次的高中學妹（[涼](../Page/涼.md "wikilink") 飾）
  - 高瀨彩香：由季的好友及同事（[MEGUMI](../Page/MEGUMI.md "wikilink") 飾）
  - 澤口孝太郎：由季的主治醫生（[兒玉清](../Page/兒玉清.md "wikilink") 飾）
  - 春木貴子：健次的母親（加賀 飾）
  - 白河仁美：健次已解除婚約的前未婚妻（[櫻井幸子](../Page/櫻井幸子.md "wikilink") 飾）
  - 須藤恭子：達平的暗戀對象，HEARTS SPORTS公司總機（[田丸麻紀](../Page/田丸麻紀.md "wikilink") 飾）
  - 杉村行彥：幸子之夫（[勝村政信](../Page/勝村政信.md "wikilink") 飾）

## 得獎紀錄

  - 《第43回 日劇學院賞》最佳導演：西谷弘、村上正典
  - 《第43回 日劇學院賞》最佳配樂：西谷弘、村上正典

## 播出紀錄

  - 2004年10月11日：在日本首播
  - 2005年8月1日：在[台灣緯來日本台首播](../Page/台灣.md "wikilink")
  - 200__年__月__日：在[香港首播](../Page/香港.md "wikilink")

## 播出日期、副題及收視率

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
<th><p>副題</p></th>
<th><p>原文副題</p></th>
<th><p>收視率</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2004年10月11日</p></td>
<td><p>神秘的二個人</p></td>
<td></td>
<td><p>22.3%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2004年10月18日</p></td>
<td><p>奇蹟之夜</p></td>
<td></td>
<td><p>21.1%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2004年10月25日</p></td>
<td><p>淚的擁抱</p></td>
<td></td>
<td><p>20.3%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2004年11月1日</p></td>
<td><p>幸福的羈絆</p></td>
<td></td>
<td><p>20.9%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2004年11月8日</p></td>
<td><p>閃爍之吻</p></td>
<td></td>
<td><p>25.3%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2004年11月15日</p></td>
<td><p>再一次</p></td>
<td></td>
<td><p>21.9%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2004年11月22日</p></td>
<td><p>分手吧！</p></td>
<td></td>
<td><p>19.0%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2004年11月29日</p></td>
<td><p>心之握手</p></td>
<td></td>
<td><p>20.2%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>2004年12月6日</p></td>
<td><p>天使之雪</p></td>
<td></td>
<td><p>22.2%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2004年12月13日</p></td>
<td><p>約定之海</p></td>
<td></td>
<td><p>20.8%</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>大結局</p></td>
<td><p>2004年12月20日</p></td>
<td><p>幸福的極光</p></td>
<td></td>
<td><p>22.9%</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>平均收視率：21.54%</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [愛在聖誕節官方網站（台灣）](http://japan.videoland.com.tw/channel/last_ch/default.htm)

## 作品的變遷

[Category:2004年日本電視劇集](../Category/2004年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:富士電視台週一晚間九點連續劇](../Category/富士電視台週一晚間九點連續劇.md "wikilink")
[Category:日本愛情劇](../Category/日本愛情劇.md "wikilink")
[Category:日語電視劇](../Category/日語電視劇.md "wikilink")
[Category:坂元裕二劇本作品](../Category/坂元裕二劇本作品.md "wikilink")